瑞典兩大黨倡逐華大使出境

瑞典兩大黨倡逐華大使出境

桂從友被瑞典議員要求驅逐出境。

中國駐瑞典大使桂從友近日亦成為瑞典政界的眼中釘，他不滿瑞典筆會頒授獎項予本港銅鑼灣書店瑞典籍股東桂民海，為此頻頻向瑞方施壓，引起瑞典政界的強烈反彈。瑞典兩大在野黨要求將桂從友列作不受歡迎人物，將他驅逐出境。

瑞典國會上周五辯論對中國政策，瑞典右翼基督教民主黨議員阿達克圖森（Lars Adaktusson）表示，桂從友「不思反省」，因此與左派黨聯合要求將他驅逐出境。許多議員亦在會上嚴厲指摘中國侵害人權自由，他們說，中國是獨裁的一黨專政國家，即使在國界外行事也是咄咄逼人。瑞典各黨一致譴責桂從友的行為，外交部長林德（Ann Linde）認同桂從友許多言論讓人「不能接受、糟糕」，但她希望瑞中溝通橋樑能盡可能地維持暢通；她也強調中國對瑞典工作機會的重要性，以及雙方貿易對兩國創造的機會。

瑞典筆會頒獎予桂民海

瑞典筆會（Svenska PEN）上月把圖霍夫斯基獎（Tucholsky Prize）頒給被中方扣留長達四年的桂民海，表彰他為言論自由發聲，但桂從友多次批評此事，中國駐瑞典大使館甚至稱頒獎給桂民海這樣的「罪犯」是徹頭徹尾的政治鬧劇。桂從友更曾要求瑞典筆會取消圖霍夫斯基獎。他本月初出席大學活動時宣稱，因瑞典頒獎給桂民海，中國將對瑞典實施貿易制裁。

自由亞洲電台

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

許多議員亦在會上嚴厲指摘中國侵害人權自由，他們說，中國是獨裁的一黨專政國家，即使在國界外行事也是咄咄逼人。

Push

對抗中資

中資係香港已成市場毒藥！

skratta du flörlar du

屌，收皮喇瑞典
又想食兩家茶禮

WW3

因瑞典頒獎給桂民海，中國將對瑞典實施貿易制裁。